法官出席聖誕派對變反佔中 律師協會斥政治炒作

上訴庭將黃之鋒等雙學三子即時收監後，有網民質疑其中一位上訴庭法官楊振權，曾於2015年12月出席香港中小型律師行協會的活動，由於該會的創會會長陳曼琪旗幟鮮明反對佔中，暗指楊官的裁決有政治考慮。

中小型律師行協會傍晚發表聲明，強調該會是個法律專業團體，楊振權法官當日出席的是一個聖誕派對，是法律業界的正常社交活動，並非政治活動，楊官亦只是眾多出席嘉賓及業界人士之一，不應利用有關活動進行政治炒作。

司法機構晚上亦發表聲明，指由於雙學三子案仍可能有司法程序，故不宜作出評論。但聲明同時附上《法官行為指引》，當中列明法官可與法律專業人士有正常社交接觸。

Lonely lonely Christmas
Lecture lecture Christmas

啲共狗真係好撚驚，以前不嬲最鍾意話警察拉人法官放人。依家俾人篤爆咗佢哋有路，即刻係咁話正常社交

香港有n咁多個法官
點解唯獨得一個去呢個左派法律界團體嘅party呢

如果3權合作
何來司法獨立？

根本就係支那人概念有問題

認左係政治因素

你出現係呢d場合就政治炒作

盲嘅都睇得明點解啦
呢度唔係法庭 唔洗講證據
市民對眼就係證據

三權合作
法官配合政府施政

中小型律師行協會

親中團體

陳曼琪於2012年聯同黃國恩律師及盧懿杏律師成立香港中小型律師行協會，目的是為中小型律師行律師及大律師營造有利的執業環境，為市民提供更多元化的法律服務。

比楊官高級或者同級嘅法官都唔係無啦
如果個協會想令個場面更把炮嘅，梗係請愈高級嘅愈法官好啦
個協會咁多人都唔請，淨係請到佢
代表啲咩大家都估到喇掛？

係佢策劃潮聯禁制令

扮咩聖誕聯歡會，名號嚟既姐

有錢使得鬼推磨！

人地指責你 就係政治炒作, 政治化
自己因政治考慮而判決 就唔撚關政治事

洗白洗唔切

果活動又唔係同討論時事、政治立場直接相關，出席果活動有咩問題？

法律界既人士當然有唔同既政治取向，唔通要每個法官拒絕參與所有法律界舉辦既活動？咁樣我覺得於理不合

出席大律師公會、律師會呢啲辦嘅社交活動我覺得冇問題
但呢個「中小型律師行協會」係個名扮中立實則係紅色嘅所謂專業團體
就好似「中澳法學交流基金會」咁

身為公職人員失當，貪曾都係咁入